平價 Router 大比拼

小弟跟據 嘅 comment 做左啲小比較
唔知大家又點睇呢? 如果係你 又會揀邊隻咁呢
(p.s. 小弟唔係好熟啲專用term 所以都係揀左啲general term 嘅 comment)
(下面嘅 router 都係 around $700 - $1200 蚊 同埋 自己都有興趣入手)

ASUS 雙頻無線 AC1900 Gigabit 路由器 RT-AC68U
HK$789
✓功能全面，支援ext hdd及直接下載bt，App功能完善。
✓天線功率亦可微調
✓外型美觀
✓System操作流暢
✓三年保用
✘接收一般
✘router比較熱
✘唔穩定
✘扁lan線有問題

ASUS AX1800 雙頻 WiFi 6 (802.11ax) 路由器 RT-AX56U
HK$930
✓唔熱又靚仔
✓唔熱，穩定
✓安裝設定簡單
✓上網速度保持穩定，有速度
✘有Lag機情況
✘隔牆收唔到
✘隔石屎牆就收唔到

Linksys Velop Intelligent Mesh WiFi System, 2-Pack White (AC2600) - WHW0102
HK$1,079
✓易裝，訊號强

TP-Link AX5400 雙頻 Wi-Fi 6 路由器 (Archer AX73)
HK$799
✓速度及訊號強度都不差
✓性價比高

Linksys MAX-STREAM Mesh WiFi 6 Router (MR7350)
HK$870
✓連接容易、好用、快、穩定

ASUS AC2900 Dual Band WiFi Gaming Router RT-AC86U
HK$1110
✓打機睇片都幾順
✓快、穩定、容易設定！
✘wifi經常斷線

Netgear Nighthawk AC1900 Smart WiFi Router R7000
HK$699 - 799
✓從未斷綫。好正！！但穿墻就普通。
✓穿牆能力好，穩定，長開左兩年完全冇問題
✓穩定,唔斷線
✘setup不夠容易
✘size大
✘經常斷線要restart

Netgear R7000P
HK$799
✓幾好用
✓訊號比R7000 強

Netgear Nighthawk X4S Smart WiFi Gaming Router R7800
HK$1,070
✓使用上好穩定 熱量低
✓好快自動設定好 非常方便
✓信號強多了

平價新定義

平價？

用緊linksys E5600 4舊

揀自己需要

平就搵部舊電腦加張 Lan卡+wlan卡, 行 pfsense, 又平又勁

得$500買邊隻？300尺屋企

86u三年未斷過

ax系列喇

2021年仲推介wifi 5
又推介TP-Link
負皮樓主先

想請教bb1000 300呎屋企用邊隻好？
同埋無電腦set 唔set 到架

o唔ok？

ax

我錯 中等價位先真

Netgear Nighthawk AC1900 Smart WiFi Router R7000
HK$699 - 799
✓從未斷綫
✓穩定,唔斷線
✘經常斷線要restart
噏乜9? 斷定唔斷呀？

無D-link, Synology既

想問問ching 屋企用緊幾mbps? 手機收wifi 收到幾多mbps?
會唔會都有router overhear嘅問題?!

agger

正係連電話，ps4,switch 夠用

用緊淘寶水星，1舊水行得走得，而家仲老而彌堅

ac86u
大陸版

即係咁

阿A咁講:
未試過嬲到要comment
呢舊野簡直不知所謂，收咁貴價錢可以經常斷線要restart
個垃圾app又成日話連線逾時或偵測唔到，改wifi login id 同pw都話連線發生錯誤，重試
上去官網admin login，㩒極都係彈去password recovery
呢部垃圾攞去堆填啦！

阿B又咁講:
穿牆能力好，穩定，長開左兩年完全冇問題，現在$800樓下抵玩,冇得輸。

阿C又咁講:
用過ac68u / ea7500
無華石咁熱
晚上長開都無咁驚
穩定,唔斷線

求介紹

之前聽人講呢隻幾好

Router路由器 集中討論區(41) 新用家買共碩要三思

用緊1000mb dl 600mb upload 300 最高
岩岩測 dl 300mb upload 300
屋企連緊十幾個無線野 無咩問題可能得我用5G channel 其他用2.4

huawei ax1800

netgear 無得share printer

平野用開TOTOLINK

用tp-link既話有事唔好上黎求救就得架啦

之前用 totolink a2004ns
屋企500 mb iPhone wifi 收得30 mb
都唔知我手機壞定佢壞

我果個用左5年都無事又無斷線,以前用TPLINK成日斷

tp-link公認垃圾

TP-Link

Firmware 送中了

有時開BT流量高嘅時候會斷線，有冇巴打試過/有解決方法？開三個以上的Torrent一定會斷線，要reset。直接插lan線又無事。
利伸: Linksys E8450 AX3200

tp-link

小弟賤民而矣，無人理會

有冇d Router 可以Setting 限制小朋友上網時間?

TPLink
收返埋啦

貪平不如直接買屎為屌米垃圾價執返黎包你滿意

紅米ax5 屌打一切

價錢一百幾

Linksys

TP-Link AX5400 雙頻 Wi-Fi 6 路由器 (Archer AX73)
HK$799

近排買左
豐澤 x HSBC 卡 $669

Netgear Nighthawk AC1900 Smart WiFi Router R7000
HK$699 - 799
✓從未斷綫。好正！！但穿墻就普通。
✓穿牆能力好，穩定，長開左兩年完全冇問題
✓穩定,唔斷線
✘setup不夠容易
✘size大
✘經常斷線要restart

你搞到我好撚亂呀！

試後感如何
有冇對比

因人而異

本身用 AC1750規格，
電話支援 Wifi 6 ，
1000M 寬頻下 Speedtest 下載 78x Mbps 上載52x Mbps，
之前大約下載 5xx Mbps 上載3xx Mbps。

其實大陸積弱咁耐，係時候支持下

但係通常 TP-LINK 係用耐左 問題先會出現
期待你日後嘅用後感

不過睇其他online comment 呢隻野都seems唔差嘅

我舊果部都係 TP LINK ，
用左幾年又無咩問題，
今次都係見AX5400 $6xx 咪升級下。

R7800用咗兩年，用埋voxel's firmware，無病無痛。

都係平o者, 佢linksys 平既我都會揀

TP link 一買返黎嗰陣真心好好用

用耐左都覺得係？

耐咗唔明點解會lag , 但長期唔會斷線已經好正

懷疑係 用耐咗overheat
搞到虧虧地

Netgear Nighthawk AC1900 Smart WiFi Router R7000
HK$699 - 799
✓從未斷綫。好正！！但穿墻就普通。
✓穿牆能力好，穩定，長開左兩年完全冇問題
✓穩定,唔斷線
✘setup不夠容易
✘size大
✘經常斷線要restart

...???

積你老母，台灣又唔見你支持

台灣加油呀 希望頂到幾年唔好收歸大陸

tp link其實衰咩大家咁唔喜歡佢 唔識用緊 以前貪平

Netgear Nighthawk AC1900 Smart WiFi Router R7000
HK$699 - 799
✓從未斷綫。好正！！但穿墻就普通。
✓穿牆能力好，穩定，長開左兩年完全冇問題

咁姐係穿牆好唔好

用左兩年ac68u, 470尺全屋收得好好，
部機熱熱地咁，間中wifi用唔到要reboot

大陸衰咩？

屋企個隻壞左直接用HKBN個隻算 都唔太差慳返d錢

Netgear r6220先叫平價

tplink 介面好user friendly
之前set dlink 真係dllm

現在玩個華為wifi 6
暫時無乜問題, 介面都易用

ROUTER 還ROUTER, AP 還AP
分開買

我以為自己上緊香討
個個講tp link

今日終於AC88U 升 Ax11000

如果 10分嘅話 應該有6分嘅

矛盾大對決 comment 咁講 我咁cap

衰左拎啲靚料去推啲垃圾 sales咁講我咁講咋

衰在

點解咁多人會推介普聯技術有限公司Router?

貧窮局限左大家嘅選擇

呢間深圳公司出名cut-cost cut到盡先會做到咁平
例如個部而家好多人買既8個電口10ge switch 可以只係千幾蚊
而我不知如何靚料推

係咪行無線aimesh先
試過包你嘔血

鍾意你哩句

講得哩啲價位
不如Linksys MX4200
都係1500一隻姐

如果真係平，點解唔推下啲Linksys AC2200

買左linksys e7350
因為外型同易擺

用緊冇問題

咁撚柒麻煩，咪L用

Cisco asr9000

想講 上網見到CityLink 將部ASUS AX55 當 AX66咁賣

當AX56

重點 張圖完全係AX55

依隻野麻麻
WIFI訊號弱

粒U雞.人地個個用7621AT時佢就用7621ST單核U

不過的確符合平價同埋平價非中國大陸品牌既原則

我有隻水牛WZR1166,行7621AT既機.個WIFI訊號都仲勁過佢

以價論機
tplink同價位的確機能勁少少
不過佢地d機好少會up fw fix bug

同LINKSYS,netgear一鬼樣

除左中國大陸牌子既原因外,佢地部分機型的確用得過既

但係中高價既機.真係揀番ASUS,NETGEAR同platform既機器吧

你用過EA7500,EA8500既話
相信你會收番"推介"一詞

首先更新左FW上實扑AINESH 2既版本先

不過早兩三個版本真係用到嘔血

斷線斷到仆街

AC86U既話剛剛出果期仲要唔知乜料好易壞
半年機壞左兩三部
好彩係行貨,可以羅上代理換過部

只係用緊MX10600
覺得爽到爆
咁想請教下，EA7500行mesh都好穩定？

我行米蘭，搞整都嘔血
換左好幾部，但用一段時間，又係哂氣

越新版既底版就越cut cost

依隻強國牌子可能就係因為cut cost.用d廢火牛同電容之類
玩到一兩年開始就開始斷線
你換下cap或者換過隻新火牛又會變番正常

除了中國大陸牌子,
當出了新REV既話,fw萬年唔更新外(若果推出初期部機真係太鳩既話,佢地都會出下fw解決問題既,但係要有耐性)

屋企用其實夠用

ea7500 v1,ea8500
無得玩mesh果類都斷線斷到仆街

up極fw.換哂火牛都係唔掂

已經俾我擺埋一邊

初初出果期
真係頂佢個肺
好似裝左罪大滔天既定時bomb咁
用幾個月就會boot唔起機,要換機
我都唔知係咪得我先係咁

不過個AI-MESH廢係事實
去到依加最新版叫做好一點

早幾個月仲係舊版本AI-MESH,斷線斷到九彩

並不是你問題
我覺得aimesh真係出事
以為千幾蚊算貴野，點知屎一樣

所以都係決心，爬好哂文
買左隻真mesh, 真係後悔，後悔轉得太遲

只係對ASUS有情，所以咁遲至轉

linksys
簡單易裝
又唔洗點REBOOT

屋企細唔洗用mesh, 想問1000內邊隻推介？

新買左個 ASUS AX1800 雙頻WiFi 6 (802.11ax) 路由器RT-AX56U

屋企用緊 HGC 500 MB plan

用Laptop 試 (連 5 GHZ):
download 518
upload 464

用Laptop + 入房 試 (連 5 GHZ):
download 395
upload 227

用iPhone + 入房 試 (連 5 GHZ):
download 250
upload 69